Sony要幫蜘蛛俠找一位男朋友？前任蜘蛛俠說「為何他不能對男生有興趣？」

現在似乎每部超級英雄的改編作品，都會加入同志角色；至少，如果你有留意相關新聞、小道消息和傳言的話，《變種人》（The New Mutants）、《猛禽小隊》（Birds of Prey）、《永恆族》（The Eternals），以及下一部《雷神索爾》（Thor）電影，都有傳出這樣的消息。

那下一部要丟出酷兒誘餌（queer-bait）的電影會是什麼呢？現在有消息傳出，新的蜘蛛人電影將集結過去和現在的主演湯姆霍蘭德（Tom Holland）、安德魯加菲爾德（Andrew Garfield）及陶比麥奎爾（Tobey Maguire）。

據國外影視網站ＷE GOT THIS COVERED報導，Sony很希望加菲爾德重新加入「蜘蛛宇宙」（Spider-verse），並想要把他的角色設定成雙性戀，甚至給他一位銀幕男友。（延伸閱讀：小蜘蛛荷蘭弟在IG公然向傑克葛倫霍示愛！「生日快樂，我的伴」）!

Andrew Garfield Tom Holland Michael B. Jordan Tobey Maguire
加菲爾德，這位知名的LGBTQ盟友、變裝比賽狂粉、對嘴表演好手、以及美國和全世界的天使（譯註：他曾演出同志議題舞台劇《天使在美國》（Angels in America）），很早就提出「蜘蛛人可以是同志」的想法。

「我算是有點開玩笑、又不太開玩笑地說，」加菲爾德在2013年時這麼告訴《娛樂週刊》：「為什麼MJ（譯註：蜘蛛人的愛慕對象）不能是男的？為什麼我們不能看到正在探索性向的彼得？這甚至不算是很有開創性的做法耶！所以為何他不能是同性戀？為何他不能對男生有興趣？」

（延伸閱讀：蜘蛛人演員安德魯加菲爾德新劇扮同志，談自己未來有可能被開發交男友）

加菲爾德甚至想好誰要當蜘蛛人的男友了：麥可B喬丹（Michael B. Jordan，演出《黑豹》的性感黑人男星，前後名字縮寫也是MJ）。

「我從美劇《火線重案組》（The Wire）的時候就迷上他了，」加菲爾德說：「他實在非常有魅力又很有才華。如果這樣也很棒：我們可以成為跨人種雙性戀！」

Source：

駛唔駛坐輪椅？

蜘蛛俠為何不能是單身毒撚? 係咪歧視毒撚?

變性人ok?

點解蜘蛛俠唔係女人 係唔係歧視女性?

蜘蛛俠本身都好似有廿鳩幾個版本
多一兩個新既有咩所謂

舊版本咪係最後幫mk埋單

支持同Deadpool

人地重點講緊性取向
樓上就講性別 殘疾
完全兩回事黎

殘疾更加需要我哋關注
今年奧斯卡提名一個坐輪椅嘅人都冇
離曬譜

設定做 有殘疾嘅同性戀/變性人
咁就最好啦 最公平

加埋黑人回教徒，簡直完美

2個嘴炮

男主角係共產黨黨員回教徒有殘疾黑人超級英雄變性追求同性戀外星黑勢力卧底有精神病識功夫女權主意女主角，咩元素都有賺埋奶共錢

共產黨無神論wor

使唔使搞埋同性忘年戀

男朋友係Deadpool 好合理

人獸呢

素食主義呢

3代蜘蛛俠用蜘蛛宇宙一齊出現我覺得好正
同性戀就算啦，唔好加咁多支節入去，又唔係長期咁拍

既然黑社會都有愛國
咁都可以有回教徒嘅共產黨員

點解蜘蛛俠唔可以係蜘蛛？
點解MJ唔可以係一條狗？

蜘蛛俠可以係一舊屎添呀！